金庸算唔算華人社會的托爾金？

金庸以中國歷史為藍本，寫出一系列戒俠小說，作品多次被拍成電影或電視劇，影響華人社會數十年。其小說的世界觀環環相扣，各故事間都有著某程度的連結，特別是《射鵰》三部曲。

而托爾金則依北歐神話創作《魔戒》等故事。中土世界有獨立的歷史、政治、種族等等，源自其作品的電影更帶領讀者進入充滿幻想的魔法世界。最厲害的莫過於托氏自行創造出精靈語，至今仍有人學習。

老老實實，就咁睇金氏的成就應該比不上後者，但其實托氏之所以為人熟悉是因為《魔戒》電影系列。受劇情所限，金庸作品根本就難以拍到千軍萬馬之氣勢，亦因此其影視作品多年來都未有驚喜。

完顏康係金人有乜問題？

魔戒為人熟悉係靠電影

金庸作品冇咩道理帶到出黎
而且魔戒出名好耐啦，冇魔戒都唔會有星球大戰，魔獸爭霸